{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le terme pour la relation entre les membres de la même espèce au sein d'un écosystème?",
            "TrueAnswer": "Compétition intraspécifique",
            "FalseAnswer": [
              "Parasitisme",
              "Commensalisme",
              "Prédation"
            ],
            "Explanation": "La compétition intraspécifique fait référence à la lutte entre les individus d'une espèce pour des ressources similaires dans un écosystème, telles que la nourriture et les sites de nidification."
          },
          {
            "Question": "Quel biome a la plus grande biodiversité?",
            "TrueAnswer": "Forêt tropicale humide",
            "FalseAnswer": [
              "Toundra",
              "Désert",
              "Steppe"
            ],
            "Explanation": "Les forêts tropicales humides ont la plus grande biodiversité en raison de leur climat chaud et humide, qui fournit des conditions idéales pour diverses espèces prospèrent."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la principale source d'énergie à la base de la plupart des chaînes alimentaires marines?",
            "TrueAnswer": "Plancton",
            "FalseAnswer": [
              "Algues marines",
              "Crevettes",
              "Corail"
            ],
            "Explanation": "Le plancton, comprenant le phytoplancton et le zooplancton, forme la base des chaînes alimentaires marines en convertissant la lumière du soleil en matière organique et en servant de sources de nourriture primaires pour les organismes aquatiques."
          },
          {
            "Question": "Quelle espèce est une espèce clé de voûte dans l'écosystème du parc national de Yellowstone?",
            "TrueAnswer": "Loup gris",
            "FalseAnswer": [
              "Bison américain",
              "Orignal",
              "Coyote"
            ],
            "Explanation": "Le loup gris est une espèce clé de voûte dans Yellowstone, car sa présence influence le comportement et la dynamique des populations de diverses espèces, contribuant à l'équilibre global de l'écosystème."
          },
          {
            "Question": "Quel est le processus d'un organisme vivant sur ou à l'intérieur d'un autre organisme, causant du tort à l'hôte dans le processus?",
            "TrueAnswer": "Parasitisme",
            "FalseAnswer": [
              "Mutualisme",
              "Commensalisme",
              "Prédation"
            ],
            "Explanation": "Le parasitisme implique qu'un organisme (parasite) bénéficie aux dépens de l'organisme hôte, causant souvent des dommages ou une réduction de la survie ou de la reproduction de l'hôte."
          },
          {
            "Question": "Lequel des éléments suivants est un exemple d'une espèce pionnière dans la succession écologique?",
            "TrueAnswer": "Lichen",
            "FalseAnswer": [
              "Chêne",
              "Herbe",
              "Cactus"
            ],
            "Explanation": "Les lichens, une combinaison symbiotique d'algues et de champignons, sont souvent les premiers organismes à coloniser des environnements stériles, amorçant la formation du sol et ouvrant la voie à l'établissement d'autres espèces végétales."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour la variété de différentes espèces dans une zone particulière?",
            "TrueAnswer": "Biodiversité",
            "FalseAnswer": [
              "Variation génétique",
              "Richesse spécifique",
              "Densité de population"
            ],
            "Explanation": "La biodiversité englobe la gamme d'espèces, la diversité génétique au sein des espèces et les processus écologiques se produisant dans un écosystème, reflétant sa santé et sa résilience."
          },
          {
            "Question": "Lequel des éléments suivants est un facteur abiotique dans un écosystème?",
            "TrueAnswer": "Température",
            "FalseAnswer": [
              "Cerf",
              "Loups",
              "Oiseaux"
            ],
            "Explanation": "La température, un facteur abiotique, influence les taux métaboliques et les fonctions physiologiques des organismes, ainsi que la distribution et l'abondance des espèces au sein d'un écosystème."
          },
          {
            "Question": "Quel est le rôle des décomposeurs dans un écosystème?",
            "TrueAnswer": "Désintégrer la matière organique",
            "FalseAnswer": [
              "Fournir de l'énergie aux producteurs",
              "Réguler la croissance des populations",
              "Contribuer à la succession primaire"
            ],
            "Explanation": "Les décomposeurs, y compris les bactéries et les champignons, jouent un rôle crucial dans le recyclage des nutriments en désintégrant la matière organique en substances plus simples, qui sont ensuite disponibles pour être utilisées par d'autres organismes vivants."
          },
          {
            "Question": "Lequel des facteurs suivants ne contribue pas à l'effet de serre?",
            "TrueAnswer": "Précipitation de dioxyde de carbone",
            "FalseAnswer": [
              "Émissions de méthane",
              "Vapeur d'eau",
              "Oxyde nitreux"
            ],
            "Explanation": "Bien que le dioxyde de carbone soit un gaz à effet de serre majeur, il ne contribue pas directement à l'effet de serre par précipitation. Au lieu de cela, il emprisonne la chaleur dans l'atmosphère de la Terre, entraînant un réchauffement planétaire."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}